自19世紀中期共和黨從輝格黨的廢墟中崛起以來，今天的兩大黨就開始了政治競爭。 參議院的共和黨人會允許他們的傻瓜來統治這個黨嗎? 喬治·威爾2021年2月12日|華盛頓郵報 
 也許在另一個世紀，我會變成女巫，被燒死在火刑柱上。 頗具影響力的烹飪書編輯瑪麗亞·瓜納斯切利於2021年2月11日去世，享年79歲 
 在20世紀後期，數學家們證明了另外兩個關鍵事實，將剪刀一致性和平鋪性聯繫在一起。 大學生尋找適合在一起的特殊四面體|Kevin Hartnett | 2021年2月9日|量子雜誌 
 Höhne表示，超過125個國家(佔全球排放量的三分之二以上)已經採納或正在討論到本世紀中葉實現淨零排放的目標。 研究發現，各國必須將氣候承諾提高80%，才能達到巴黎的關鍵目標 
 在中國，早在15世紀，健康的人故意通過鼻子吸入天花結痂，從而感染了一種較溫和的疾病。 天花曾經每年奪去數百萬人的生命。 下面是人類如何戰勝它的。 凱爾西·派珀2021年2月5日|Vox 
 一個多世紀以來，美國人一直為這類鬼魂而煩惱。 2016年7月27日，每日野獸 
 在21世紀，女性正在一步步爭取平等，包括在臥室裡。 有事業頭腦的女人轉向男妓尋求無附加條件的樂趣，或者(也許)性|Aurora Snow |015年1月3日|DAILY BEAST 
 終於擺脫了日本的干涉，韓國選出了近半個世紀以來的第一個自治政府。 宣傳、抗議和毒蛇:朝鮮的電影戰爭|Rich Goldstein | 2014年12月30日|DAILY BEAST 
 在19世紀的英國，熱牛奶和一勺壁爐灰燼混合似乎也很流行。 史上最瘋狂的宿醉療法|Justin Jones | 2014年12月30日|DAILY BEAST 
 目標是對上個世紀——或者更準確地說，從1900年到2014年——進行文學剖析。 2014年度小說|Nathaniel Rich | 2014年12月29日|DAILY BEAST 
 El Imparcial堅持認為他值得被尊為19世紀的征服者英雄。 菲律賓群島，約翰·福爾曼 
 這是一座十四世紀的高大、裝飾華麗的木樁; 講述異國的勞動和財富。 布萊克伍德的愛丁堡雜誌，第60卷，第372期，1846年10月|各種 
 我們生活在一個最多也就是一個半世紀以前的時代——一個機械和動力的時代。 《社會正義未解之謎》|史蒂芬·利科克 
 大馬士革的約翰，八世紀重要的希臘神學家，經常被托馬斯引用。 《中世紀思維》(下冊)|亨利·奧斯本·泰勒 
 在上個世紀，它們被重新鑄造，並被添加到現在的12個珍珠。 《肖威爾伯明翰詞典》|托馬斯·t·哈曼和沃爾特·肖威爾